#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include <stdarg.h>
#include <string.h>
#include <math.h>
#include <windows.h>
#include <commctrl.h>
#include "comcthlp.h"
#include "strfkt.h"
#include "wmaskc.h"
#ifdef BIWAK
#include "conf_env.h"
#endif

#define MAXMEN 100

extern int mouseindialog (HWND, POINT *);
extern BOOL IsDlgClient (HWND, POINT *);
extern int MousetohWnd (HWND, POINT *);

LONG FAR PASCAL ListProcM (HWND,UINT,WPARAM,LPARAM);

struct MENCONTROL
{
       HWND hWnd;
       struct LMENUE *menue;
       int MenStart;
       BOOL vlines;
       BOOL hlines;
       int MenSelect;
       int listzab;
       BOOL ListFont;       
	   int title_mode;
	   int NoListTitle;
	   int sz;
	   int selcolor;
	   COLORREF SelColor;
	   COLORREF SelBkColor;
	   HWND lboxbar;
       char *listtab;
       char *liststruct;
       form *listform;
       form *listubform;
       form *listubscroll;
       int listanz;	
       BOOL  WithDblClck;
	   DWORD Id;
	   BOOL listenter;
	   int AktMenZeile;
};

static int MenStart  = 0;
static BOOL vlines   = FALSE;
static BOOL hlines   = FALSE;
static int MenSelect = 1;
static int listzab;
static BOOL ListFont;
static int title_mode;
static int NoListTitle;
static int sz;
static int selcolor = 1;
static COLORREF SelColor = WHITECOL;
static COLORREF SelBkColor = RGB ( 0, 0, 120);
static BOOL  WithDblClck = TRUE;
static DWORD Id;

static HWND lboxbar = NULL;
static HWND lbox = NULL;
static char *listtab;
static char *liststruct;
static form *listform;
static form *listubform;
static form *listubscroll = NULL;
static int listanz;	
static BOOL listenter = FALSE;
int AktMenZeile = 0;

static TEXTMETRIC tm;

struct MENCONTROL **MenControl = NULL; 

static struct LMENUE **menuetab = NULL;
static int AktMen = -1;
static struct LMENUE *menue;

static int xchar, ychar, cxCaps;
static int cxClient, cyClient;
static int budown = 0;
static BOOL MousePressed = 0;
static int InTimer = 0;


void RegisterLboxM (HWND hWnd)
{
        static int registered = 0;
        WNDCLASS wc;
		HINSTANCE hMainInst;

        if (registered) return;

		registered = 1;
        hMainInst = (HANDLE) GetWindowLong (hWnd, GWL_HINSTANCE);
        wc.cbClsExtra    =  0;
        wc.cbWndExtra    =  0;
        wc.hInstance     =  hMainInst;
        wc.hIcon         =  0;
        wc.hCursor       =  LoadCursor(NULL, IDC_ARROW);
        wc.lpszMenuName  =  "";
        wc.style         =  CS_DBLCLKS | CS_OWNDC;
        wc.lpfnWndProc   =  ListProcM;
        wc.hbrBackground =  GetStockObject (WHITE_BRUSH);
        wc.lpszClassName =  "lboxm";
        RegisterClass(&wc);

}


void SetListFontM (BOOL mode)
/**
ListFont setzen.
**/
{
            ListFont = mode;
            if (ListFont != 0) ListFont = 1;
}

void SetMenStartM (int me)
/**
**/
{
            MenStart = me;
}

static BOOL GetAktMen (HWND hWnd)
/**
Aktuelles Menue aus menuetab in menue uebertragn.
**/
{
      int i;

      for (i = 0; i < AktMen; i ++)
      {
                 if (hWnd == MenControl [i]->hWnd) break;
      }
      if (i == AktMen) return FALSE;

      menue        = MenControl [i]->menue;
      MenStart     = MenControl [i]->MenStart;
      vlines       = MenControl [i]->vlines;
      hlines       = MenControl [i]->hlines;
      MenSelect    = MenControl [i]->MenSelect;
      listzab      = MenControl [i]->listzab;
      ListFont     = MenControl [i]->ListFont;
      title_mode   = MenControl [i]->title_mode;
      NoListTitle  = MenControl [i]->NoListTitle;
      sz           = MenControl [i]->sz;
      selcolor     = MenControl [i]->selcolor;
      SelColor     =  MenControl [i]->SelColor;
      SelBkColor   = MenControl [i]->SelBkColor;
      WithDblClck  = MenControl [i]->WithDblClck;
      Id           = MenControl [i]->Id;
      lboxbar      = MenControl [i]->lboxbar;
      lbox         = MenControl [i]->hWnd;
      listtab      = MenControl [i]->listtab;
      liststruct   = MenControl [i]->liststruct;
      listform     = MenControl [i]->listform;
      listubform   = MenControl [i]->listubform;
      listubscroll = MenControl [i]->listubscroll;
      listanz      = MenControl [i]->listanz;
      listenter    = MenControl [i]->listenter;
      AktMenZeile  = MenControl [i]->AktMenZeile;
      return TRUE;
}

static BOOL SetAktMen (HWND hWnd)
/**
Aktuelles Menue aus menuetab in menue uebertragn.
**/
{
      int i;

      for (i = 0; i < AktMen; i ++)
      {
                 if (hWnd == MenControl [i]->hWnd) break;
      }
      if (i == AktMen) return FALSE;

      MenControl [i]->menue        = menue;
      MenControl [i]->MenStart     = MenStart;
      MenControl [i]->vlines       = vlines;
      MenControl [i]->hlines       = hlines;
      MenControl [i]->MenSelect    = MenSelect;
      MenControl [i]->listzab      = listzab;
      MenControl [i]->ListFont     = ListFont;
      MenControl [i]->title_mode   = title_mode;
      MenControl [i]->NoListTitle  = NoListTitle;
      MenControl [i]->sz           = sz;
      MenControl [i]->selcolor     = selcolor;
      MenControl [i]->SelColor     = SelColor;
      MenControl [i]->SelBkColor   = SelBkColor;
      MenControl [i]->WithDblClck  = WithDblClck;
      MenControl [i]->Id           = Id;
      MenControl [i]->lboxbar      = lboxbar;
      MenControl [i]->listtab      = listtab;
      MenControl [i]->liststruct   = liststruct;
      MenControl [i]->listform     = listform;
      MenControl [i]->listubform   = listubform;
      MenControl [i]->listubscroll = listubscroll;
      MenControl [i]->listanz      = listanz;
      MenControl [i]->listenter    = listenter;
      MenControl [i]->AktMenZeile  = AktMenZeile;
      return TRUE;
}


static BOOL CreateMenueCtrl (HWND hWnd)
/**
Menue fuer ListBox generieren.
**/
{
      if (AktMen == MAXMEN) return FALSE;
      if (menuetab == NULL)
      {
                menuetab   = new struct LMENUE * [MAXMEN];
                MenControl = new struct MENCONTROL * [MAXMEN];
                AktMen = 0;
      }

      menuetab [AktMen]   = new LMENUE;
      MenControl [AktMen] = new MENCONTROL;
      MenControl[AktMen]->hWnd = hWnd;
      MenControl[AktMen]->menue = menuetab[AktMen];
	  menue = MenControl [AktMen]->menue;
	  menue->menTAnz   = 0;
	  menue->menTitle[0] = NULL;
      vlines      = FALSE;
      hlines      = FALSE;
      MenSelect   = 1;
      listzab     = 1;
      ListFont    = 0;
      title_mode  = 0;
      NoListTitle = FALSE;
      sz          = 1;
      selcolor = 1;
      SelColor = WHITECOL;
      SelBkColor = RGB ( 0, 0, 120);
	  WithDblClck = TRUE;
	  lboxbar = NULL;
      listtab      = NULL;
      liststruct   = NULL;
      listform     = NULL;
      listubform   = NULL;
      listubscroll = NULL;
      listanz      = 0;
      listenter    = FALSE;
	  AktMenZeile = 0;
      AktMen ++;
	  SetAktMen (hWnd);
      return TRUE;
}

static void DestroyMenueCtrl (HWND hWnd)
/**
Menue loeschen.
**/
{
      int i;

      for (i = 0; i < AktMen; i ++)
      {
                 if (hWnd == MenControl [i]->hWnd) break;
      }
      if (i == AktMen) return;

      delete menuetab [i]; 
      delete MenControl [i]; 

      AktMen --;
      for (; i < AktMen; i ++)
      {
             menuetab[i] = menuetab[i + 1];
             MenControl[i] = MenControl [ i + 1];  
      }
      menuetab[i]   = NULL;
      MenControl[i] = NULL;  
}


void RecColorTitleM (HDC hdc, COLORREF bcolor, int xchar, int ychar)
/**
Eine Zeile mit Hintergrundfarbe.
**/
{
         HBRUSH hBrush;

         if (title_mode == BUTTON) return;
		 if (NoListTitle == TRUE) return; 

         hBrush = CreateSolidBrush (bcolor);
         SelectObject (hdc, hBrush);
         SelectObject (hdc, GetStockObject (NULL_PEN));
         if (menue->menTAnz == 0)
         {

                  Rectangle (hdc,0, 0, xchar * (menue->menWspalten + 1),
                                       ychar + 1);
		 }
         else
         {
                  Rectangle (hdc,0, 0, xchar * (menue->menWspalten + 1),
                                       ychar * menue->menTAnz + 1);
         }
         DeleteObject (hBrush);
}


void RecColorM (HDC hdc, COLORREF bcolor, int xchar, int ychar)
/**
Eine Zeile mit Hintergrundfarbe.
**/
{
         int y;
         HBRUSH hBrush;
/*
		 HBRUSH RectBrush;
		 RECT rect;
*/


         hBrush = CreateSolidBrush (bcolor);

         SelectObject (hdc, hBrush);
         SelectObject (hdc, GetStockObject (NULL_PEN));
         y = ((menue->menSelect - menue->menZeile) * listzab + sz) * ychar;
         Rectangle (hdc,0, y, xchar * (menue->menWspalten + 1), y + ychar + 1);

         DeleteObject (hBrush); 
}

void PrintVLineM (HDC hdc, int y)
/**
Verticale Line Zeichnen.
**/
{
        static HPEN hPen;
        HPEN oldPen;
        int i;
        int x;
        TEXTMETRIC tm;

        if (vlines == 0) return;
        if (menue->menVlpos == NULL) return;

        GetTextMetrics (hdc, &tm);

        hPen = CreatePen (PS_SOLID, 0, LTGRAYCOL);
        oldPen = SelectObject (hdc, hPen);
        for (i = 0; i < menue->menWspalten; i ++)
        {
               if (i + menue->menSpalte >=
                   (int) strlen (menue->menVlpos)) break;

               if (menue->menVlpos[i + menue->menSpalte] > ' ')
               {
                    x = i * tm.tmAveCharWidth;
                    MoveToEx (hdc, x, y, NULL);
                    LineTo (hdc, x, y + (tm.tmHeight * listzab) - hlines + 4);
               }
        }

        SelectObject (hdc, oldPen);
        DeleteObject (hPen);
}
        
void PrintSLinesM (HDC hdc)
/**
Horitontale Line fuer Scrollbereich zeichnen.
**/
{
        HPEN hPenB;
        HPEN hPenW;
        HPEN hPenL;
        HPEN oldPen;

        hPenB = CreatePen (PS_SOLID, 0, BLACKCOL);
        hPenW = CreatePen (PS_SOLID, 0, WHITECOL);
        hPenL = CreatePen (PS_SOLID, 0, LTGRAYCOL);

        oldPen = SelectObject (hdc, hPenB);
        MoveToEx (hdc, menue->srect.left, menue->srect.top, NULL);
        LineTo (hdc, menue->srect.left, menue->srect.bottom);

        SelectObject (hdc, hPenW);
        MoveToEx (hdc, 0, menue->srect.top, NULL);
        LineTo (hdc, menue->srect.right, menue->srect.top);

        SelectObject (hdc, hPenL);
        MoveToEx (hdc, 0, menue->srect.top + 1, NULL);
        LineTo (hdc, menue->srect.right, menue->srect.top + 1);
        SelectObject (hdc, oldPen);
        DeleteObject (hPenB);
        DeleteObject (hPenW);
        DeleteObject (hPenL);
}

void PrintHLineM (HDC hdc, int y)
/**
Horitontale Line Zeichnen.
**/
{
        HPEN hPen;
        HPEN oldPen;
        int ublines;
        int testzeile;
        TEXTMETRIC tm;

        if (hlines == 0) return;
        hPen = CreatePen (PS_SOLID, 0, LTGRAYCOL);

        if (menue->menTAnz > 1)
        {
                   ublines = menue->menTAnz - MenStart + 1;
        }
        else
        {
                   ublines = 1;
        }
        GetTextMetrics (hdc, &tm);
        testzeile = (y / tm.tmHeight) - menue->menTAnz;
        if (testzeile % ublines) return;
        
        oldPen = SelectObject (hdc, hPen);
        y += (tm.tmHeight * listzab) - 2;
        MoveToEx (hdc, 0, y, NULL);
        LineTo (hdc, menue->menWspalten * tm.tmAveCharWidth, y);
        SelectObject (hdc, oldPen);
        DeleteObject (hPen);
}

void PrintVLineBlackM (HDC hdc)
/**
Horitontale Line Zeichnen.
**/
{
        HPEN hPen;
        HPEN oldPen;
        int i;
        int x;
        int y;
        int Height;

        if (vlines == 0) return;
        if (menue->menVlpos == NULL) return;

        if (menue->menTAnz > 1)
        {
                   Height = (menue->menTAnz - MenStart) * tm.tmHeight;
                   y = MenStart;
                   y *= tm.tmHeight;
        }
        else
        {
                   Height = tm.tmHeight;
                   y = 0;
        }

        hPen = CreatePen (PS_SOLID, 0, BLACKCOL);
        oldPen = SelectObject (hdc, hPen);
        for (i = 0; i < menue->menWspalten; i ++)
        {
               if (i + menue->menSpalte >=
                   (int) strlen (menue->menVlpos)) break;

               if (menue->menVlpos[i + menue->menSpalte] > ' ')
               {
                    x = i * tm.tmAveCharWidth;
                    MoveToEx (hdc, x, y, NULL);
                    LineTo (hdc, x, y + Height - 1);
               }
        }
        SelectObject (hdc, oldPen);
        DeleteObject (hPen);
}
        
void PrintVLineWhiteM (HDC hdc)
/**
Horizontale Line Zeichnen.
**/
{
        HPEN hPen;
        HPEN oldPen;
        int i;
        int x;
        int y;
        int Height;

        if (vlines == 0) return;
        if (menue->menVlpos == NULL) return;

        if (menue->menTAnz > 1)
        {
                   Height = (menue->menTAnz - MenStart) * tm.tmHeight;
                   y = MenStart;
                   y *= tm.tmHeight;
        }
        else
        {
                   Height = tm.tmHeight;
                   y = 0;
        }

        hPen = CreatePen (PS_SOLID, 0, WHITECOL);
        oldPen = SelectObject (hdc, hPen);
        if (menue->menSpalte == 0)
        {
                    x = 0;
                    MoveToEx (hdc, x, y, NULL);
                    LineTo (hdc, x, y + Height - 1);
        }
        for (i = 0; i < menue->menWspalten; i ++)
        {
               if (i + menue->menSpalte >=
                   (int) strlen (menue->menVlpos)) break;

               if (menue->menVlpos[i + menue->menSpalte] > ' ')
               {
                    x = i * tm.tmAveCharWidth + 1;
                    MoveToEx (hdc, x, y, NULL);
                    LineTo (hdc, x, y + Height - 1);
               }
        }
        SelectObject (hdc, oldPen);
        DeleteObject (hPen);
}
        
        
void PrintHLineTitleOM (HDC hdc)
/**
Horizontale Line Zeichnen.
**/
{
        HPEN hPen;
        HPEN oldPen;
        int y;

//        if (hlines == 0 && vlines == 0) return;

        if (menue->menTAnz < 2) return;

        hPen = CreatePen (PS_SOLID, 0, WHITECOL);

        oldPen = SelectObject (hdc, hPen);
        y = MenStart * tm.tmHeight;
        MoveToEx (hdc, 0, y, NULL);
        LineTo (hdc, (menue->menWspalten + 1) * tm.tmAveCharWidth, y);
        SelectObject (hdc, oldPen);
        DeleteObject (hPen);
}
        
void PrintHLineTitleM (HDC hdc)
/**
Horitontale Line Zeichnen.
**/
{
        HPEN hPen;
        HPEN oldPen;
        int y;

//        if (hlines == 0 && vlines == 0) return;

        hPen = CreatePen (PS_SOLID, 0, BLACKCOL);

        oldPen = SelectObject (hdc, hPen);
        if (menue->menTAnz)
        {
                    y = menue->menTAnz * tm.tmHeight - 2;
        }
        else
        {
                    y = tm.tmHeight - 2;
        }
        MoveToEx (hdc, 0, y, NULL);
        LineTo (hdc, (menue->menWspalten + 1) * tm.tmAveCharWidth, y);
        SelectObject (hdc, hPen);
        DeleteObject (hPen);
}
        

void ShowTitleM (HDC hdc, COLORREF color, COLORREF bcolor)
/**
Ueberschrift anzeigen.
**/
{
         char *text;
         int y;
         int xchar;
         int ychar;
         TEXTMETRIC tm;
         int i;

         if (title_mode == BUTTON) return;

         GetTextMetrics (hdc, &tm);

         xchar = tm.tmAveCharWidth;
         ychar = tm.tmHeight;

         if (menue->menTitle[0] == NULL) return;

         SetBkMode (hdc, OPAQUE);
         SetTextColor (hdc,color);
         SetBkColor (hdc,bcolor);
         if (menue->menhFont)
         {
                     SelectObject (hdc, menue->menhFont);
                     GetTextMetrics (hdc, &tm);
         }
         y = 0;
         if (menue->menTAnz == 0 && menue->menTitle[0])
         {
                    if (menue->menSpalte >=
                        (int) strlen (menue->menTitle[0])) return;
                    text = &menue->menTitle [0][menue->menSpalte];
                    TextOut (hdc, 0, y, text, strlen (text));
                    y += ychar;
         }
         for (i = 0; i < menue->menTAnz; i ++)
         {
                    if (menue->menSpalte <
                        (int) strlen (menue->menTitle[i]))
                    {
                               text = &menue->menTitle [i][menue->menSpalte];
                               TextOut (hdc, 0, y, text, strlen (text));
                    }
                    y += ychar;
         }
         PrintVLineWhiteM (hdc);
         PrintVLineBlackM (hdc);
         PrintHLineTitleM (hdc);
         PrintHLineTitleOM (hdc);
         return;
}

void SetUpdRegM (RECT *rec, int idx)
/**
Update-Region fuer eine Zeile setzen.
**/
{
        rec->left = 0;
        rec->right = (menue->menWspalten + 1) * tm.tmAveCharWidth;
        rec->top = idx * tm.tmHeight;
        rec->bottom = rec->top + tm.tmHeight;
}

int InUpdRegM (int x, int y, int cx, int cy, PAINTSTRUCT *ps)
/**
Feststellen, ob der Bereich neu gezeichnet werden muss.
**/
{
         int py, px, pcy, pcx;

/* Update-Region ermitteln.                              */

         cx += x;
         cy += y;

         py = ps->rcPaint.top / tm.tmHeight - 1;
         px = ps->rcPaint.left / tm.tmAveCharWidth - 1;
         pcy = ps->rcPaint.bottom / tm.tmHeight + 1;
         pcx = ps->rcPaint.right / tm.tmAveCharWidth + 1;
         if (py < 0) py = 0;
         if (px < 0) px = 0;

         if (cy < py) return (0);
         if (y > pcy) return (0);
         return (1);
}

void ShowRowM (HWND hWnd, COLORREF color, COLORREF bcolor)
/**
Menuezeilen anzeigen.
**/
{
         char *text;
         int arrpos;
         int y;
         int xchar;
         int ychar;
         HDC hdc;
         TEXTMETRIC tm;
         HFONT oldfont;

 	     if (!MenSelect) return; 
         if (menue->menSelect < menue->menZeile) return;

         hdc = GetDC (hWnd);

         if (menue->menhFont)
         {
                   oldfont = SelectObject (hdc, menue->menhFont);
         }
         GetTextMetrics (hdc, &tm);
         xchar = tm.tmAveCharWidth;
         ychar = tm.tmHeight;

         RecColorM (hdc, bcolor, xchar, ychar);

         SetBkMode (hdc, OPAQUE);
         SetTextColor (hdc,color);
         SetBkColor (hdc,bcolor);
         arrpos = menue->menSelect;
         y = ((menue->menSelect - menue->menZeile) * listzab + sz) * ychar;
         text = &menue->menArr[arrpos][menue->menSpalte];
         TextOut (hdc, 0, y, text, strlen (text));
         SetTextColor (hdc,BLACKCOL);
         SetBkColor (hdc,WHITECOL);
         if (listzab > 1)
         {
                   if (menue->menSpalte <
                       (int) strlen (menue->menArr1[arrpos]))
                   {
                         text = &menue->menArr1[arrpos][menue->menSpalte];
                         TextOut (hdc, 0, y + ychar, text, strlen (text));
                   }
         }
         if (listzab > 2)
         {
                   if (menue->menSpalte <
                       (int) strlen (menue->menArr2[arrpos]))
                   {
                         text = &menue->menArr2[arrpos][menue->menSpalte];
                         TextOut (hdc, 0, y + 2 * ychar, text, strlen (text));
                   }
         }
         PrintHLineM (hdc,y); 
         PrintVLineM (hdc,y); 
         ReleaseDC (hWnd, hdc);
         if (menue->menhFont)
         {
                   DeleteObject (SelectObject (hdc, oldfont));
         }
         return;
}

void SelectRowM (HWND hWnd, WPARAM wParam, LPARAM lParam)
/**
Zeile selectieren.
**/
{
       int zeile;
       int x,y;
       int xchar, ychar;
       int newselect;
       HDC hdc;
       TEXTMETRIC tm;
       HFONT oldfont;

	   if (!MenSelect) return; 
        selcolor = 1;

        hdc = GetDC (hWnd);

        if (menue->menhFont)
        {
                   oldfont = SelectObject (hdc, menue->menhFont);
        }
        GetTextMetrics (hdc, &tm);
        xchar = tm.tmAveCharWidth;
        ychar = tm.tmHeight;
        if (menue->menhFont)
        {
                   DeleteObject (SelectObject (hdc, oldfont));
        }
        ReleaseDC (hWnd, hdc);

        x = LOWORD (lParam);
        y = HIWORD (lParam);

        y -= sz * ychar;
        zeile = y / ychar;
        zeile /= listzab;

        if (zeile < 0)
        {
                   return;
        }

        if (menue->menSelect - menue->menZeile == zeile)
        {
                   return;
        }

        newselect = zeile + menue->menZeile;
        if (newselect >= 0 && newselect < menue->menAnz)
        {
                    ShowRowM (hWnd, BLACKCOL, WHITECOL);
                    menue->menSelect = newselect;
                    ShowRowM (hWnd, SelColor, SelBkColor);
        }
        if (zeile * listzab > menue->menWzeilen  - sz - listzab &&
            menue->menZeile * listzab  < menue->menAnz  * listzab
                                        - (menue->menWzeilen - sz))
        {
                    menue->menZeile ++;
                    SetScrollPos (hWnd, SB_VERT, menue->menZeile * listzab,
                                  TRUE);
                    InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
                    UpdateWindow (hWnd);
        }
        else if (zeile < 0 && menue->menZeile > 0)
        {
                    menue->menZeile --;
                    SetScrollPos (hWnd, SB_VERT, menue->menZeile * listzab, 
                                  TRUE);
                    InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
                    UpdateWindow (hWnd);
        }
        return;
}


static void ShowMenueM (HWND hWnd, BOOL modus)
/**
Menuezeilen anzeigen.
**/
{
         static int aktzeile = 0;
         char *text;
         int arrpos;
         int i;
         HDC hdc;
         PAINTSTRUCT ps;
         int y;
         int xchar;
         int ychar;
         LMENUE menuesave;

         if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return;

         memcpy (&menuesave, menue, sizeof (menue));

		 if (modus == 0)
		 {
                   hdc = BeginPaint (hWnd, &ps);
		 }
		 else
		 {
			       hdc = GetDC (hWnd);
		 }

         if (menue->menhFont)
         {
               SelectObject (hdc, menue->menhFont);
               GetTextMetrics (hdc, &tm);
               xchar = tm.tmAveCharWidth;
               ychar = tm.tmHeight;
         }
/*
		 else if (stdHfont)
		 {
               SelectObject (hdc, stdHfont);
               GetTextMetrics (hdc, &tm);
               xchar = tm.tmAveCharWidth;
               ychar = tm.tmHeight;
         }
*/
         if (InUpdRegM (0, 0, menue->menWspalten, 1, &ps));
         {
               RecColorTitleM (hdc, LTGRAYCOL, xchar, ychar);
               ShowTitleM (hdc, BLACKCOL, LTGRAYCOL);
         }

         SetBkMode (hdc, OPAQUE);
         arrpos = menue->menZeile;
         for (i = 0; i < menue->menWzeilen; i ++)
         {
                  if (i >= menue->menAnz) break;  

                  y = (i * listzab + sz);
                  if (!InUpdRegM (0, y, menue->menWspalten, 1, &ps))
                  {
                                          arrpos ++;
                                          continue;
                  }
                  y *= ychar;
                  if (i == menue->menAnz - menue->menZeile) break;
                  if (i + menue->menZeile == menue->menSelect &&
                      selcolor && MenSelect)
                  {
                        RecColorM (hdc, SelBkColor, xchar, ychar);
                        SetTextColor (hdc,SelColor);
                        SetBkColor (hdc,SelBkColor);
                  }
                  else
                  {
                        SetTextColor (hdc,BLACKCOL);
                        SetBkColor (hdc,WHITECOL);
                  }

                  if (menue->menSpalte < (int) strlen (menue->menArr [arrpos]))
                  {
                        text = &menue->menArr[arrpos][menue->menSpalte];
                        TextOut (hdc, 0, y, text, strlen (text));
                        SetTextColor (hdc,BLACKCOL);
                        SetBkColor (hdc,WHITECOL);
                        if (listzab > 1)
                        {
                               if (menue->menSpalte <
                                   (int) strlen (menue->menArr1[arrpos]))
                               {
                                   text =
                                   &menue->menArr1[arrpos][menue->menSpalte];
                                   TextOut (hdc, 0, y
                                        + ychar, text, strlen (text));
                               }
                        }
                        if (listzab > 2)
                        {
                               if (menue->menSpalte <
                                   (int) strlen (menue->menArr2[arrpos]))
                               {
                                   text =
                                   &menue->menArr2[arrpos][menue->menSpalte];
                                   TextOut (hdc, 0, y
                                        + 2 * ychar, text, strlen (text));
                               }
                        }
                  }
                  if (menue->srect.bottom)
                  {
                        PrintSLinesM (hdc);
                  }
                  PrintHLineM (hdc,y); 
                  PrintVLineM (hdc,y); 
                  arrpos ++;
         }
		 if (hlines == 0)
		 {
                  for (;i < menue->menWzeilen - sz; i ++)
				  { 
                       y = (i * listzab + sz);
                       y *= ychar;
                       PrintVLineM (hdc,y); 
                  }
         }
		 if (modus == 0)
		 {
                  EndPaint (hWnd, &ps);
		 }
		 else
		 {
			       ReleaseDC (hWnd, hdc);
		 }
         memcpy (menue, &menuesave, sizeof (menue));
         return;
}

void ScrollBuTitleM (void)
/**
Buttonueberschrift scrollen.
**/
{
	    int i;
		form *savecurrent;


		if (listubscroll == NULL) return; 
		savecurrent = current_form;
	    CloseControls (listubscroll);
		listubscroll->fieldanz = 
		listubform->fieldanz - menue->menFpos;
	    memcpy (listubscroll->mask,
			&listubform->mask[menue->menFpos],
			listubscroll->fieldanz * sizeof field);
        listubscroll->mask[0].pos[1] = 0;
		for (i = 1; i < listubscroll->fieldanz; i ++)
		{

                 listubscroll->mask[i].pos[1] = 
                    listubscroll->mask[i - 1].pos[1] + 
                    listubscroll->mask[i - 1].length;
		}			
		display_form (lbox, listubscroll, 0, 0);
		current_form = savecurrent;
}

static int GetFirstRowM (form *frm)
/**
1. Zeilenposition fuer Form ermitteln.
**/
{
           int zeile;
           int i;

           zeile = 999;
           for (i = 0; i < frm->fieldanz; i ++)
           {
                  if (zeile > frm->mask[i].pos[0])
                  {
                         zeile = frm->mask[i].pos[0];
                  }
           }
           return zeile;
}


static int MaxListPosM (form *frm)
/**
Hoechste Listenposition fuer Form ermitteln.
**/
{
           int max;
           int spalten;
           int first;
           int i;

           spalten = max = 0;
           first = GetFirstRowM (frm);
           for (i = 0; i < frm->fieldanz; i ++)
           {
                  if (frm->mask[i].pos[0] > first) continue; 
                  if (spalten < frm->mask[i].pos[1] +
                                frm->mask[i].length)
                  {
                         spalten = frm->mask[i].pos[1] +
                                   frm->mask[i].length;
                         max = i;
                  }
           }
           return max;
}


static int GetFeldSpalteM (int sign)
/**
Spalte fuer Feld ermitteln.
**/
{
           int spalte;
           int first;

           first = GetFirstRowM (listform);
           if (menue->menFpos >= MaxListPosM (listform))
           {
                        menue->menFpos = MaxListPosM (listform);
           }
           else if (menue->menFpos < 0)
           {
                        menue->menFpos = 0;
           }
           if (listubform->mask[menue->menFpos].pos[0] != first)
           {
                        menue->menFpos += sign;
                        return (GetFeldSpalteM (sign));
           }

           if (menue->menFpos == 0)
           {
                     spalte = 0;
           }
           else
           {
                    spalte = listubform->mask[menue->menFpos].pos[1];
           }
           return spalte;
}

static int SetFeldSpalteM (void)
/**
Spalte auf Feld setzen.
**/
{
           int i;
           int spalte;
           int pos;
           int first;

           if (menue->menSpalte > listform->fieldanz - 1)
           {
               return listubform->mask[listform->fieldanz - 1].pos[1];
           }
           return listubform->mask[menue->menSpalte].pos[1];


           first = GetFirstRowM (listform);

           spalte = menue->menSpalte;
           pos = spalte;

           for (i = 0; i < listubform->fieldanz - 1; i ++)
           {
                     if (listubform->mask[i].pos[0] > first) continue;
                     if (pos >= listubform->mask[i].pos[1] &&
                         pos < listubform->mask[i + 1].pos[1])
                     {
                                 break;
                     }
           }
           menue->menFpos = i;
           if (menue->menFpos >= MaxListPosM (listform))
           {
                        menue->menFpos = MaxListPosM (listform);
           }
           if (menue->menFpos == 0)
           {
                     spalte = 0;
           }
           else
           {
                     spalte = listubform->mask[menue->menFpos].pos[1];
           }
           return spalte;
}
        
static int InsertMenueZeileM (WPARAM wParam, LPARAM lParam)
/**
Zeile in Menue einfuegen.
**/
{
        char **menArr;
        int idx;

        switch (AktMenZeile)
        {
                case 0 :
                          menArr = menue->menArr;
                          break;
                case 1 :
                          menArr = menue->menArr1;
                          break;
                case 2 :
                          menArr = menue->menArr2;
                          break;
        }
        clipped ((char *) lParam);
        if ((int) wParam == -1 && AktMenZeile == 0)
        {
                menue->menArr[menue->menAnz] =
                         (char *)
                               GlobalAlloc (GMEM_FIXED | GMEM_ZEROINIT,
                                               strlen ((char *) lParam) + 1);
                               strcpy (menue->menArr[menue->menAnz],
                                       (char *) lParam);
                               idx = menue->menAnz;
                               menue->menAnz ++;
         }
         else        
         {
                 if (menArr[(int) wParam])
                 {
                           GlobalFree ((char *) menArr[(int) wParam]);
                 }
                 menArr[(int) wParam] =
                           (char *)
                                 GlobalAlloc (GMEM_FIXED | GMEM_ZEROINIT,
                                               strlen ((char *) lParam) + 1);
                                 strcpy ((char *) menArr[(int) wParam],
                                       (char *) lParam);
                 if ((int) wParam >= menue->menAnz)
                 {
                                  menue->menAnz = wParam + 1;
                 }
                 idx = (int) wParam;
          }
          return (idx);
}


static int OnCreate( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        HDC hdc;
        CREATESTRUCT *cr;

        cr = (CREATESTRUCT *) lParam;
		Id = (DWORD) cr->hMenu;
        CreateMenueCtrl (hWnd);
        hdc = GetDC (hWnd);
        GetTextMetrics (hdc, &tm);
        menue->menWzeilen  = cr->cy / tm.tmHeight - 1;
        menue->menWspalten = cr->cx / tm.tmAveCharWidth;
        menue->menZeile = 0;
        menue->menSpalte = 0;
        menue->menFpos = 0;
        menue->menSelect = -1;
        menue->menAnz = 0;
        menue->menSAnz = 0;
        menue->menhFont = 0;
		menue->rect.left = 0;
		menue->rect.top  = 0;
		menue->rect.right  = cr->cx;
		menue->rect.bottom = cr->cy;
        xchar = tm.tmAveCharWidth;
        ychar = tm.tmHeight + tm.tmExternalLeading;
        cxCaps = (tm.tmPitchAndFamily &1 ? 3 : 2) * xchar / 2;
        ReleaseDC (hWnd, hdc);
		return 0;
}
   
static int OnSize( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        HDC hdc;
 	    SCROLLINFO scinfo;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;
        hdc = GetDC (hWnd);
        GetTextMetrics (hdc, &tm);
        ReleaseDC (hWnd, hdc);
        cyClient = HIWORD (lParam);
        cxClient = LOWORD (lParam);
        cxCaps = (tm.tmPitchAndFamily & 1 ? 3 : 2) * xchar / 2;
                 menue->menWzeilen  = HIWORD (lParam) / tm.tmHeight;
                    menue->menWspalten = LOWORD (lParam) / tm.tmAveCharWidth;

        {
	             scinfo.cbSize = sizeof (SCROLLINFO);
	             scinfo.fMask  = SIF_PAGE | SIF_RANGE;
                 scinfo.nPage  = 1;
     	   	     scinfo.nMin   = 0;
		         scinfo.nMax   = menue->menAnz - 
                                  (menue->menWzeilen - 1) / listzab,
                 SetScrollInfo  (hWnd, SB_VERT, &scinfo, TRUE);
         }

         if (menue->menSAnz)
         {
                 SetScrollPos (hWnd, SB_VERT, menue->menZeile, TRUE);
                 SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ, menue->menSpalte, TRUE);
		 }
		 return 0;
}

static int OnVScroll( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        int diff;
        RECT srect;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;
        lboxbar = (HWND) lParam;
        memcpy (&srect, &menue->rect, sizeof (RECT));
        switch (LOWORD (wParam))
        {
                case SB_LINEUP :
                     if (menue->menZeile > 0)
                     {
                            menue->menZeile -= 1;
                            ScrollWindow (hWnd, 0, tm.tmHeight,
                                 &menue->rect, &menue->rect);
                                 srect.bottom = srect.top + 3 * tm.tmHeight;
                      }
                      break;
                case SB_LINEDOWN :
                      if (menue->menZeile < menue->menAnz 
                                    -  (menue->menWzeilen - 1))
                      {
                              menue->menZeile += 1;
                              ScrollWindow (hWnd, 0, -tm.tmHeight,
                                                   &menue->rect, &menue->rect);
                                           srect.top = srect.bottom - 3 * tm.tmHeight;
                      }
                      break;
                case SB_PAGEUP :
                      SendMessage (hWnd, WM_KEYDOWN,
                                         VK_PRIOR, 0l);
                       return 0;
                case SB_PAGEDOWN :
                       SendMessage (hWnd, WM_KEYDOWN,
                                                    VK_NEXT, 0l);
                       return 0;
                case SB_THUMBPOSITION :
                        diff = menue->menZeile - HIWORD (wParam);
                                 menue->menZeile = HIWORD (wParam);

                        menue->menZeile = max (0, min (menue->menZeile,
                                          menue->menAnz
                                         - (menue->menWzeilen - 1) / listzab));
                         if (menue->menZeile
                                         == GetScrollPos (hWnd, SB_VERT))
                         {
                              diff = 0;
                         }

                         if (diff < 0)
                         {
                              ScrollWindow (hWnd, 0, diff *tm.tmHeight,
                                                   &menue->rect, &menue->rect);
                                         srect.top = 
                                                   srect.bottom + (diff - 3) * tm.tmHeight;
                         }
                         else if (diff > 0)
                         {
                              ScrollWindow (lbox, 0, diff *tm.tmHeight,
                                                   &menue->rect, &menue->rect);
                                         srect.bottom = 
                                            srect.top + (diff + 3) * tm.tmHeight;
                         }
                         break;

                case SB_THUMBTRACK :
                         diff = menue->menZeile - HIWORD (wParam);
                         menue->menZeile = HIWORD (wParam);

                         menue->menZeile = max (0, min (menue->menZeile,
                                          menue->menAnz
                                         - (menue->menWzeilen - 1) / listzab));
                         if (menue->menZeile
                                         == GetScrollPos (hWnd, SB_VERT))
                         {
                                     diff = 0;
                         }

                         if (diff < 0)
                         {
                                         ScrollWindow (lbox, 0, diff *tm.tmHeight,
                                                   &menue->rect, &menue->rect);
                                         srect.top = 
                                             srect.bottom + (diff - 3) * tm.tmHeight;
                         }
                         else if (diff > 0)
                         {
                                         srect.bottom = 
                                         ScrollWindow (hWnd, 0, diff *tm.tmHeight,
                                                   &menue->rect, &menue->rect);
                                         srect.bottom = 
                                                  srect.top + (diff + 3) * tm.tmHeight;
                         }
                         break;

                case SB_ENDSCROLL :
                default :
                         return DefWindowProc(hWnd, msg, wParam, lParam);

          }
          menue->menZeile = max (0, min (menue->menZeile,
                                         menue->menAnz
                                         - (menue->menWzeilen - 1) / listzab));
          if (menue->menZeile
                         != GetScrollPos (hWnd, SB_VERT))
          {
                          SetScrollPos (hWnd, SB_VERT, menue->menZeile,
                                        TRUE);
                          InvalidateRect (hWnd, &srect, TRUE);
          }
          return 0;			
}

static int OnHScroll( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;
        switch (LOWORD (wParam))
        {
                case SB_LINEUP :
                      menue->menSpalte -= 1;
                      menue->menFpos --;
                      if (listenter)
                      {
                           menue->menSpalte =
                                   GetFeldSpalteM (-1);
                      }
                      break;
                case SB_LINEDOWN :
                      menue->menSpalte += 1;
                      menue->menFpos ++;
                      if (listenter)
                      {
                           menue->menSpalte =
                                   GetFeldSpalteM (1);
                      }
                      break;
                case SB_PAGEUP :
                      menue->menSpalte -= menue->menWspalten;
                      break;
                case SB_PAGEDOWN :
                      menue->menSpalte += menue->menWspalten;
                      break;
                case SB_THUMBPOSITION :
                case SB_THUMBTRACK :
                      menue->menSpalte =   HIWORD (wParam);
                       break;
                case SB_ENDSCROLL :
                default :
                       return DefWindowProc(hWnd, msg,
                                                     wParam, lParam);
       }
       if (listenter == 0)
       {
                menue->menSpalte = max (0, min (menue->menSpalte,
                                       menue->menSAnz - menue->menWspalten));
       }
       if (listenter == 0 && 
                       menue->menSpalte != GetScrollPos (hWnd, SB_HORZ))
       {
                  SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ, menue->menSpalte, TRUE);  
                  if (title_mode == BUTTON)
                  {
				           ScrollBuTitleM ();
                  }
                  InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
       }
       else if (listenter && 
                        menue->menFpos != GetScrollPos (hWnd, SB_HORZ))
       {
                  SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ, menue->menFpos, TRUE);  
  			      if (title_mode == BUTTON)
                  {
				       ScrollBuTitleM ();
                  }
                  InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
	  }
      return 0;
}

static int OnKeydown( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        RECT srect;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;
        memcpy (&srect, &menue->rect, sizeof (RECT));
        switch (wParam)
        {
             case VK_DOWN :
                 if (MenSelect == FALSE)
				 {
                       if (menue->menZeile < menue->menAnz 
                                     -  (menue->menWzeilen - 1))
                       {
                                menue->menZeile ++;
                                SetScrollPos (hWnd, SB_VERT,
                                              menue->menZeile, 
                                              TRUE);
                                ScrollWindow (lbox, 0, -tm.tmHeight,
                                                   &menue->rect, &menue->rect);
                                srect.top = srect.bottom - 3 * tm.tmHeight;
                                InvalidateRect (hWnd, &srect, TRUE);
                       }
                       break;
				 }
                 if (menue->menSelect < menue->menAnz - 1)
                 {
                      ShowRowM (hWnd, BLACKCOL, WHITECOL);
                               menue->menSelect ++;
				      if (selcolor)
                      {
                             ShowRowM (hWnd, SelColor, SelBkColor);
					  }
                 }
                 if ((menue->menSelect - menue->menZeile) * listzab >
                                          menue->menWzeilen - 1 - sz)
                 {
                      menue->menZeile ++;
                      SetScrollPos (hWnd, SB_VERT,
                                    menue->menZeile, 
                                    TRUE);
                      ScrollWindow (lbox, 0, -tm.tmHeight,
                                    &menue->rect, &menue->rect);
                      srect.top = srect.bottom - 3 * tm.tmHeight;
                      InvalidateRect (hWnd, &srect, TRUE);
                 }
                 return 0;
            case VK_UP :
                 if (MenSelect == FALSE)
				 {
                      if (menue->menZeile > 0)
                      {
                              menue->menZeile --;
                              SetScrollPos (hWnd, SB_VERT,
                                            menue->menZeile, TRUE);
                              ScrollWindow (lbox, 0, tm.tmHeight,
                                            &menue->rect, &menue->rect);
                              srect.bottom = srect.top + 2 * tm.tmHeight;
                              InvalidateRect (hWnd, &srect, TRUE);
                      }
                      break;
				 }
                 if (menue->menSelect > 0)
                 {
                      ShowRowM (hWnd, BLACKCOL, WHITECOL);
                      menue->menSelect --;
 				      if (selcolor)
                      {
                              ShowRowM (hWnd, SelColor, SelBkColor);
					  }
                 }
                 if (menue->menSelect < menue->menZeile)
                 {
                      menue->menZeile --;
                      SetScrollPos (hWnd, SB_VERT,
                                             menue->menZeile, TRUE);
                      ScrollWindow (lbox, 0, tm.tmHeight,
                                    &menue->rect, &menue->rect);
                      srect.bottom = srect.top + 2 * tm.tmHeight;
                      InvalidateRect (hWnd, &srect, TRUE);
                 }
                 return 0;
           case VK_RIGHT :
                if (menue->menSpalte <  5 + menue->menSAnz -
                           menue->menWspalten ||
                            listenter)
                {
                       menue->menSpalte ++;
                       menue->menFpos ++;
                       if (listenter)
                       {
                           menue->menSpalte =
                                              GetFeldSpalteM (1);
                           SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ,
                                                    menue->menFpos, TRUE);
                        }
                        else
                        {
                           SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ,
                                         menue->menSpalte, TRUE);
                        }
                        if (title_mode == BUTTON)
						{
							             ScrollBuTitleM ();
						}
                        InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
				}
                return 0;
           case VK_LEFT :
                if (menue->menSpalte > 0)
                {
                        menue->menSpalte --;
                        menue->menFpos --;
                        if (listenter)
                        {
                               menue->menSpalte =
                                              GetFeldSpalteM (-1);
                               SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ,
                                              menue->menFpos, 
                                              TRUE);
                        }
                        else
                        {
                               SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ,
                                             menue->menSpalte, 
                                             TRUE);
                        }
 				        if (title_mode == BUTTON)
						{
				              ScrollBuTitleM ();
						}
                        InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
                 }
                 return 0;
            case VK_NEXT :
                 if (menue->menSelect - menue->menZeile <
                             (menue->menWzeilen - 1) / listzab - sz)
                 {
                        ShowRowM (hWnd, BLACKCOL, WHITECOL);
                        menue->menSelect = menue->menZeile +
                                                 (menue->menWzeilen
                                                  - 1) / listzab - sz;
                        if (menue->menSelect > menue->menAnz - 1)
                        {
                                 menue->menSelect = menue->menAnz - 1;
                        }
                        ShowRowM (hWnd, SelColor, SelBkColor);
				 }
                 else
                 {
                       menue->menZeile += (menue->menWzeilen / listzab
                                              - sz);

                       menue->menZeile = min (menue->menZeile,
                                          sz + menue->menAnz
                                          - menue->menWzeilen / listzab);
                       menue->menSelect = menue->menZeile;
                       SetScrollPos (hWnd, SB_VERT,
                                                    menue->menZeile * listzab, 
                                                    TRUE);
                       InvalidateRect (hWnd, &menue->rect, TRUE);
                  }
                  return 0;
             case VK_PRIOR :
                  if (menue->menSelect > menue->menZeile)
                  {
                       ShowRowM (hWnd, BLACKCOL, WHITECOL);
                       menue->menSelect = menue->menZeile;
                       ShowRowM (hWnd, SelColor, SelBkColor);
                  }
                  else if (menue->menZeile > 0)
                  {
                        menue->menZeile -= (menue->menWzeilen / listzab
                                                 - sz);
                        menue->menZeile = max (0, menue->menZeile);
                        menue->menSelect = menue->menZeile +
                                                (menue->menWzeilen
                                                  - 1) / listzab - sz;
                        SetScrollPos (hWnd, SB_VERT,
                                                    menue->menZeile * listzab, 
                                                    TRUE);
                        InvalidateRect (hWnd, &menue->rect, TRUE);
                   }
			 case VK_RETURN :
                   SendMessage (GetParent (hWnd), WM_COMMAND, 
                                       MAKELONG (Id, VK_RETURN), 0l);
                   return 0;
      }
      return 0;
}

static int OnButtondown( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        POINT mousepos;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        GetCursorPos (&mousepos);

        if (!mouseindialog (hWnd, &mousepos)) return TRUE;
        if (IsDlgClient (hWnd, &mousepos))
        {
                   SelectRowM (hWnd, wParam, lParam);
                   SetTimer (hWnd, 1, 200, 0);  
                   InTimer = 1;
                   MousePressed = TRUE; 
                   return 0;
        }
		return 0;
}

static int OnButtonup( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        KillTimer (hWnd, 1); 
        MousePressed = FALSE;
        InTimer = 0;
		return 0;
}


static int OnTimer( HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        POINT mousepos;
        int diff;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        GetCursorPos (&mousepos);

        if (IsDlgClient (hWnd, &mousepos)) return 0;


        if (GetKeyState (VK_LBUTTON) >= 0)
        {
                    KillTimer (hWnd, 1); 
                    MousePressed = 0;
                    InTimer  = 0;
        }

        diff = MousetohWnd (hWnd, &mousepos);
        if (diff == 1)
        { 
                    if (InTimer == 2)
                    {
                            KillTimer (hWnd, 1); 
                            SetTimer (hWnd, 1, 200, 0);  
                            InTimer = 1;
                    }
                    SendMessage (hWnd, WM_KEYDOWN,
                                                  VK_DOWN, lParam);
         }
         else if (diff == 2)
         { 
                    if (InTimer == 1)
                    {
                             KillTimer (hWnd, 1); 
                             SetTimer (hWnd, 1, 50, 0);  
                             InTimer = 2;
                    }
                    SendMessage (hWnd, WM_KEYDOWN,
                                                  VK_DOWN, lParam);
          }
          else if (diff == -1)
          { 
                    if (InTimer == 2)
                    {
                             KillTimer (hWnd, 1); 
                             SetTimer (hWnd, 1, 200, 0);  
                             InTimer = 1;
                    }
                    SendMessage (hWnd, WM_KEYDOWN,
                                                  VK_UP, lParam);
          }
          else if (diff == -2)
          { 
                    if (InTimer == 1)
                    {
                              KillTimer (hWnd, 1); 
                              SetTimer (hWnd, 1, 50, 0);  
                              InTimer = 2;
                     }
                     SendMessage (hWnd, WM_KEYDOWN,
                                                  VK_UP, lParam);
           }
           return 0;
}

static int OnLButtonDblClk (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        POINT mousepos;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        GetCursorPos (&mousepos);

        if (!mouseindialog (hWnd, &mousepos)) return TRUE;
        if (IsDlgClient (hWnd, &mousepos))
        {
                SelectRowM (hWnd, wParam, lParam);
                if (WithDblClck)
                {
                     SendMessage (GetParent (hWnd), WM_COMMAND, 
                                       MAKELONG (Id, LBN_DBLCLK), 0l);
                }
                return 0;
         }
		 return 0; 
}

static int OnMouseMove (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        POINT mousepos;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        GetCursorPos (&mousepos);

        if (!mouseindialog (hWnd, &mousepos)) return TRUE;

        if (wParam & MK_LBUTTON)
        {
                SelectRowM (hWnd, wParam, lParam);
                return TRUE;
        }
		return 0;
}

static int OnVPos (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        clipped ((char *) lParam);
        if (strlen ((char *) lParam) == 0)
        {
                  return 0;
        }
        menue->menVlpos = (char *)    GlobalAlloc (GMEM_FIXED | GMEM_ZEROINIT,
                                               strlen ((char *) lParam) + 1);
        strcpy (menue->menVlpos, (char *) lParam);
        return 0;
}

static int OnTitle (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        clipped ((char *) lParam);
        if (strlen ((char *) lParam) == 0)
        {
                                     return 0;
        }
        menue->menTitle[menue->menTAnz] = (char *)
                                    GlobalAlloc (GMEM_FIXED | GMEM_ZEROINIT,
                                               strlen ((char *) lParam) + 1);
        strcpy (menue->menTitle[menue->menTAnz],
                                      (char *) lParam);
        menue->menTAnz ++;
        sz = menue->menTAnz;
        menue->rect.top     = menue->menTAnz * tm.tmHeight;
        menue->trect.bottom = menue->menTAnz * tm.tmHeight;
        InvalidateRect (hWnd, &menue->trect, TRUE);
        return 0;
}

static int OnInsertList (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        int idx;
        int Slen;
		RECT rect;
 	    SCROLLINFO scinfo;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        idx = InsertMenueZeileM (wParam, lParam);
                                       
        scinfo.cbSize = sizeof (SCROLLINFO);
        scinfo.fMask  = SIF_PAGE | SIF_RANGE;
        scinfo.nPage  = 1;
        scinfo.nMin   = 0;
        scinfo.nMax   = menue->menAnz - (menue->menWzeilen - 1) / listzab,
        SetScrollInfo  (hWnd, SB_VERT, &scinfo, TRUE);
        Slen = (int) strlen ((char *) lParam) + 22 * cxCaps / xchar ;
        if (Slen > menue->menSAnz)
        {
                  menue->menSAnz = Slen; 

                  if (listform && listenter)
                  {
                            scinfo.cbSize = sizeof (SCROLLINFO);
                            scinfo.fMask  = SIF_PAGE | SIF_RANGE;
                            scinfo.nPage  = 1;
           	                scinfo.nMin   = 0;
                            scinfo.nMax   = listform->fieldanz - 1; 
                            SetScrollInfo  (hWnd, SB_HORZ, &scinfo, TRUE);
                  }
                  else if (listenter == 0)
                  {
                            scinfo.cbSize = sizeof (SCROLLINFO);
                            scinfo.fMask  = SIF_PAGE | SIF_RANGE;
                            scinfo.nPage  = menue->menWspalten + 1;
          	                scinfo.nMin   = 0;
                            scinfo.nMax   = menue->menSAnz; 
                            SetScrollInfo  (hWnd, SB_HORZ, &scinfo, TRUE);
                  }


         }
         if (menue->menAnz * listzab < menue->menZeile +  menue->menWzeilen)
         {
                   SetUpdRegM (&rect, idx); 
                   InvalidateRect (hWnd, &rect, TRUE);
         }
		 return 0;
}

static int OnGetCursel (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;
        return (menue->menSelect);
}


static int OnGetText (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
	    int idx; 

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;
        idx = (int) wParam;
		strcpy ((char *) lParam, menue->menArr[idx]);
        return (0);
}

static int OnSetCursel (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
	    

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        menue->menSelect = (int) wParam;
        InvalidateRect (hWnd, &menue->rect, TRUE);
//        InvalidateRect (hWnd, NULL, TRUE);
        UpdateWindow (hWnd);
		ShowMenueM (hWnd, 0);
        return 0;
}

static int OnSetFont (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        HDC hdc;
 	    SCROLLINFO scinfo;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        menue->menhFont = (HFONT) wParam;
        hdc = GetDC (hWnd);
        SelectObject (hdc, menue->menhFont);
        GetTextMetrics (hdc, &tm);
        ReleaseDC (hWnd, hdc);
        xchar = tm.tmAveCharWidth;
        ychar = tm.tmHeight + tm.tmExternalLeading;
        cxCaps = (tm.tmPitchAndFamily & 1 ? 3 : 2) * xchar / 2;
        menue->menWzeilen  = cyClient / tm.tmHeight + 1;
        menue->menWspalten = cxClient / tm.tmAveCharWidth;
        if (menue->menAnz * listzab > menue->menWzeilen)
        {
                scinfo.cbSize = sizeof (SCROLLINFO);
                scinfo.fMask  = SIF_PAGE | SIF_RANGE;
                scinfo.nPage  = 1;
                scinfo.nMin   = 0;
                scinfo.nMax   = menue->menAnz - (menue->menWzeilen - 1) / listzab,
                SetScrollInfo  (hWnd, SB_VERT, &scinfo, TRUE);
        }
        else if (menue->menSAnz > menue->menWspalten)
        {
                SetScrollRange (hWnd, SB_HORZ, 0,
                                     5 + menue->menSAnz * listzab 
                                    - menue->menWspalten, TRUE);

                scinfo.cbSize = sizeof (SCROLLINFO);
                scinfo.fMask  = SIF_PAGE;
                if (listform && listenter)
				{
					scinfo.nPage  = 1;
				}
				else if (listenter == 0)
				{
                    scinfo.nPage  = menue->menWspalten + 1;
				}
                SetScrollInfo  (hWnd, SB_HORZ, &scinfo, TRUE);
         }
         SetScrollPos (hWnd, SB_VERT, menue->menZeile * listzab, TRUE);
         SetScrollPos (hWnd, SB_HORZ, menue->menSpalte * listzab, TRUE);
         return 0;
}

static int OnDestroy (HWND hWnd,UINT msg,  WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
	    int i;

		if (GetAktMen (hWnd) == FALSE) return 0;

        lboxbar = NULL;
        for (i = 0; i < menue->menAnz; i ++)
        {
                    if (menue->menArr[i])
                    {
                            GlobalFree (menue->menArr[i]);
                            menue->menArr [i] = NULL;
                    }
                    if (menue->menArr1[i])
                    {
                            GlobalFree (menue->menArr1[i]);
                            menue->menArr1 [i] = NULL;
                    }
                    if (menue->menArr2[i])
                    {
                             GlobalFree (menue->menArr2[i]);
                             menue->menArr2 [i] = NULL;
                    }
          }
          if (menue->menTitle[0])
          {
                    GlobalFree (menue->menTitle[0]);
		            menue->menTitle[0] = NULL;
          }
          if (menue->menVlpos)
          {
                    GlobalFree (menue->menVlpos);
  				    menue->menVlpos = NULL;
          }
          if (menue->menhFont)
          {
                     DeleteObject (menue->menhFont);
								  menue->menhFont = NULL;
          }
		  DestroyMenueCtrl (hWnd);
		  return 0;
}
		 
		 
LONG FAR PASCAL ListProcM (HWND hWnd,UINT msg,
                        WPARAM wParam,LPARAM lParam)
{
        switch(msg)
        {
              case WM_CREATE :
				    return OnCreate (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_SIZE :
				    return OnSize (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_VSCROLL :
				    return OnVScroll (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_HSCROLL :
				    return OnHScroll (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_PAINT :
                    ShowMenueM (hWnd, 0);
                    return TRUE;
              case WM_KEYDOWN :
				    return OnKeydown (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_LBUTTONDOWN :
				    return OnButtondown (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_LBUTTONUP :
				    return OnButtonup (hWnd, msg, wParam, lParam);
               case WM_TIMER :
				    return OnButtonup (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_LBUTTONDBLCLK :
				    return OnLButtonDblClk (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_MOUSEMOVE :
				    return OnMouseMove (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case LB_VPOS :
				    return OnVPos (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case LB_TITLE :
				    return OnTitle (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case LB_INSERTSTRING :
				    return OnInsertList (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case LB_GETCURSEL :
 				    return OnGetCursel (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case LB_GETTEXT :
 				    return OnGetText (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case LB_SETCURSEL :
 				    return OnSetCursel (hWnd, msg, wParam, lParam);
              case WM_SETFONT :
 				    return OnSetFont (hWnd, msg, wParam, lParam);
               case WM_DESTROY :
 				    return OnDestroy (hWnd, msg, wParam, lParam);
		}
        return DefWindowProc(hWnd, msg, wParam, lParam);
}

  











